@inproceedings{Ducel-Fort-Lejeune-Lepage:TALN:2022,
    author = {Ducel, Fanny and Fort, Kar\"en and Lejeune, Ga\"el and Lepage, Yves},
    title = "Langues par d\'efaut? Analyse contrastive et diachronique des langues non cit\'ees dans les articles de TALN et d'ACL",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Travaux originaux",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "143-152",
    note = "Contrastive and diachronic study of unmentioned (by default ?) languages in TALN and ACL  We study the application of the \\#BenderRule in natural language processing articles, taking into account a contrastive and a diachronic dimensions, by examining the proceedings of two NLP conferences, TALN and ACL, over time",
    abstract = "Cet article \'etudie l'application de la \\#R\`egledeBender dans des articles de traitement automatique des langues (TAL), en prenant en compte une dimension contrastive, par l'examen des actes de deux conf\'erences du domaine, TALN et ACL, et une dimension diachronique, en examinant ces conf\'erences au fil du temps. Un \'echantillon d'articles a \'et\'e annot\'e manuellement et deux classifieurs ont \'et\'e d\'evelopp\'es afin d'annoter automatiquement les autres articles. Nous quantifions ainsi l'application de la \\#R\`egledeBender, et mettons en \'evidence un l\'eger mieux en faveur de TALN sur cet aspect.",
    keywords = "\\#R\`egledeBender, diversit\'e linguistique, \'ethique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/9558.pdf"
}
